結完婚，買樓夢愈來愈遠…預40歲以上先買樓

公司津愛租緊新樓2房，住得好好，但買返相同單位要700萬…
成球幾兩球首期真係儲唔到… 老婆又想生仔全職湊小朋友（年紀漸大）
睇黎我個買樓夢只能夠40歲之後先完成…
灰

點解結婚前唔買，俾個膠自己

無錯 依家周圍同人講結婚之前要買樓 唔係你一世都未必買到

結婚洗咗好多錢？
老婆唔做嘢夠供？

黎緊5年更加難買
環球海嘯式qe 追極都追唔到樓價

無能力買700 未買4，500百萬 荃灣大撚把

要識取捨

結婚洗咗一筆，
老婆又係d屋企有錢既大小姐，無乜儲蓄，
又要保持生活質素，結果選擇租
2年後，戶口無寸進，老婆又話想生仔，唉

無錯 過5年，市區一房可能過千萬

我已經成日睇，真係無

oma by the sea

好多人都咁講⋯⋯好驚

有考慮 是但買個最平單位先

荃威果d?
不過你又未必接受到

無錯 真係住唔落

結咗婚另外嘅變化就係 想生活質素可以長期keep住

你老婆屋企唔幫手？

Qe=窮人揹有錢人債，推窮人去死
唔好認真研究 你會絕望會想死

大西北啦 搭車遠啲啫
起碼唔洗住劏房

我開唔到口 但都有考慮開口借份首期

我已經住大西北 但我住緊果到都7球

當然係諗計叫你老婆開口啦，佢想做全職mum 起碼幫手搞掂住屋先啦。

同你老婆傾下啦
叫佢問外家借

係既 你岩

唔洗咩都自己攬上身，結咗婚，大家係要一齊分擔既

昨日售樓處同場加映「求婚環節」，有人買樓後即場求婚，令女方感動流淚，圍觀人士更拍手祝賀。

男人 就係成日都係咁 想咩都自己搞掂唔好煩到老婆

好正

施永青 : 估全年樓價跌1成 , 但真係跌唔落, 預期年中前
追回今年全部跌幅

你唔係岩岩fund左round angel round咩

公司錢 同自己錢分開

意思係 一係咁搏殺階段仲諗生仔

人生好多事需要同一時段發生3仔頭 結婚 生仔 創業 唉

做9按咪唔洗咁多首期

我當600萬樓 首期60萬 稅2x萬 佣+什費10萬 都百萬

求其建期九按買個 wetland 上住車先

放棄左
人都開朗左

創業撚岩岩開始供樓表示好明白 壓力大到癲

[創新低] 大埔嘉熙月租8900元 再創白石角新低
大埔白石角有3個全新盤相繼在半年內入伙，涉及3400伙，租盤競爭甚劇烈，剛收樓的嘉熙開放式單位愈租愈平，由3月下旬首次跌穿1萬關口，至今再跌穿9000元關口。市場消息透露，嘉煕6座低層H室，實用面積248平方呎，開放式間隔，業主原本叫價1.1萬元放盤，由於租盤競爭大最終減價19%，以8900元租出，屬白石角區租盤首次跌穿9000元水平，與大埔嵐山開放式單位租金相若。業主於2018年以515萬元購入，租金回報僅2.1厘。
資料顯示，嘉熙自3月開始收樓以來，市場已錄得約70宗租務成交，當中有約15個開放式單位月租跌穿1萬元水平。開放單位月租介乎8900至1.1萬之間。

租租win!

同老婆傾下首期點搞啦
又想全職湊仔又想保持生活質素 唔洗負下責任咩？
外家幫手最實際

700萬樓 我諗都要120-130萬首期

唯一希望 武肺全球玩夠2年
無限qe都冇用 全球開唔到工
之後ww3

你之前又話2020年跌左10%, 依家有咩咁愁啫

2018年買樓嘅人依家心態係點？

求原諒

香港特色

老婆屋企出多D首期？

一係你就把炮到一筆過俾曬

如果唔係成日要租樓
老婆一樣冇安全感

而家咩世界 唔好帶男人主義到咁

屌你你自己又憑乜買到樓同生存下去
睇你自己好撚癈都唔知憑乜

邊有得咁講 又唔見你話做咩03年唔買

more?

Ching 租樓？
如果另一半唔介意唔買樓既話 真係會開朗好多

咁不如你搞掂你老婆d問題再諗買樓啦
再唔係換咗個老婆應該會快d

你而家可以改做

租樓結婚

ＹＯ ＢＲＯＴＨＥＲ

你上yt上網查下就知

08年後已經導致環球房地產大升（香港你懂的）、資產階級同勞工既貧富懸殊大大加劇。

呢舖仲要超級加強版 窮人賤過地底泥

無限ＱＥ＝銀紙唔撚值錢，資產愈黎愈貴

我唔撚識經濟都知

窮人平日＝收皮
無限ＱＥ情況下，窮人＝等餓死

到時４０蚊先買到個大提子包真係唔係夢想

其實2047點 唔諗通呢樣真係唔敢係香港買樓

直頭係窮人幫手還債既概念
Qe筆錢又永遠唔會落入窮人口袋

４個字講晒

鋤弱扶強

屌晒班有錢佬老母

2047你就唔洗住？你有冇能力走？
冇既話唔通瞓街？ 上海深圳樓價點啊？有冇收歸國有？

唔好成日聽連燈仔9up, 到時樓價跌一定跌，但妄想插水式就算吧啦，插都只會係因為之前升得太高。同埋你租咁多年只會更加更加蝕，幫人供樓。

抽居屋算數啦

抵撚死啦淡友，抵你買唔撚到樓
笑左，宜家想上車？宜家樓價又升緊，租樓租成世啦
租樓實贏架，你唔好諗買樓啦

唔洗諗買樓啦你，宜家2020都未諗得掂，你就諗定27年後既嘢，叻仔
咁你呢27年訓天橋底呀？

租樓唔得咩

得，租樓秒秒賺

租樓先正， 可以畀我給你血

老婆屋企有錢 咁叫佢屋企幫手啦
利申 我同老婆屋企都窮 好撚慘

租過新樓更加返唔到轉頭

荃灣鬼有四百 條友鳩翕
屯門都唔多啦

你老婆正臭西

村屋有得諗?

如果2047冇事，咁有班人用幾多＄租到2047

wetland 究極大西北

老婆又係d屋企有錢

幾歲

如果你老婆唔做ftm係唔係容易儲好多？其實ftm真係唔一定好過working mum，你或者可以從呢方面入手
同埋生仔唔係話生就生到，你起碼仲有2年可以儲錢啦，no worries

有無9龍居屋
兩房500萬左右？

我幾時都話
結婚可以結
但擺酒可以遲d擺
簡簡單單就得
當年我都有d後悔結婚為左抽白居易而唔買私樓
雖則而家都有買 但都貴左幾十萬

其實我覺得負責任既 係俾左女方名份 去左律師樓簽紙先
先買樓 再擺酒
如果女方肯去為未來諗
一定係咁樣諗

唔生仔既話，唔明點解仲要起香港買樓

深井啦

講到咁易中咁

你40歲 最多做20年按

叫佢屋企出一百萬

租住先 樓主10年都抽到10次
一般黎講 白表家庭都有2%機率

屌你明明有100萬係手
你想點啫
假膠開吹水台啦

樓主你想點啫

冇能力又死要買7球樓 邊個可憐你

香港9成人都同你一樣，永遠後悔點解唔一早買樓

淨係識觀望，心諗睇定啲先，遲下一定跌

卒之望住個價月月升，自怨自艾

買平d囉屌

起底 上一頁

$40個提子包都算

最仆街係到時FG重係起薪12k

堅持做租租

師兄你召喚我?

巴打早排先Angel fund 左幾千萬學乜人講冇錢

取捨問題
唔好諗新樓
搵下單幢舊樓都可以好好住

想要小朋友又唔可以住太細
除非你好有錢
咪先舊樓真係唯一出路

之前買要比5成

比左差唔多四球
不過因為有租約所以要比5成

連登仔話老左租唔到樓

但如果供完都60 歲真係唔知咩意義

唔夠錢買樓 可以同屋企人住5年先草首期
唔租屋可以用少好多錢

做返逆按揭退休

加油!

40歲買要預mortgage做唔到三十年咁長，加埋樓價升幅...負擔都重

700萬一成首期，加埋雜費，唔洗百萬

我覺得租樓開心過買樓
係，幫人供樓好on9
但租樓幾年換下地方
我仲開心

黎緊咪有個大西北盤開賣囉，最平四百幾兩房，五百幾三房，啱曬你同老婆買黎充大頭鬼啦

住開700萬 買間500萬
個女婆一定接收唔到

你同房屋台連登仔講租樓開心,佢地就會同你講60歲後點點點
但完全忽視人生最有活力最精彩既廿幾歲生活得好好多呢樣野
佢地成個人生都係計住錢錢錢

租樓好， 有taste

我自己可能比較特別d, 而家起外國
就算之後返香港外國有好公司機會都係會走

所以買唔買樓真係唔知道
但都有個種香港人思維要買樓咁

買新樓唔駛佣，可能有回佣

梗係要趁後生玩啦， 不過老咗做乞衣就唔好怨天怨地啦， 唔好到時諗住58歲有政府養呀， 可以申請公屋， 大撚把人同你爭， 老人院都冇位畀你

係呀
幫間屋扮完靚之後業主唔同你續租仲開心

45 前is ok

housing 咪又係糧......又想要質素好又冇錢，邊有人幫到你
抽下居二又好，抽唔到望下d 公屋盤都好，粗粗地都要住住先...

不過宜家d 公屋盤都嗌到400個，上水呎價過萬 on 撚99

人生自己plan,有乜好怨
我自己租緊樓,手上有充裕現金可以買樓但唔會買
唔打算有後代,諗住六七十歲就自殺死

根本就係娶錯人 講經咩

我細個都係咁諗
大個d 發覺自己其實無乜活力唔多精彩, 最緊要都係有錢先乜都玩到, 然後我既人生就係錢錢錢

希望你唔好似我

我好老架啦好大機會大過你
同你相反,愈大愈發覺自己其實好多活力, 所有興趣都基本上唔使點用錢,仲要份工又搵得唔少,依家D錢都唔知點用,淨係捐錢同做低風險投資

有公司津貼租樓已經贏哂啦
仲要通常高層先會有

所以sell 緊大灣區lor

50萬full paid

買啦

荃景圍同荃灣中心wor師兄，係樓主嫌舊想住新樓姐
要靚又接受到屯公塞到hihi既話，深井都唔錯既

手上有充裕現金可以買樓但唔會買

淡友經典回覆

不如你答我以我嘅背景到底點解要買樓

接受現實啦連登仔

交通咁唔方便，兄弟，要考慮下高返工同埋老婆買嘢。

之前差小小買左OMA OMA, 依家OMA by the sea 好似好左小小，但自己九龍東返工都係覺得遠。

最近都岩岩上車，同你差唔多情況。
睇左屯門，馬鞍山，大埔，淘大，將軍澳。
兩房到三房計。
屯門便，洋樓500萬500呎都有，近市中心，但舊同太遠。
大埔6，700到，廿幾年樓，4百幾呎。
馬鞍山居屋，最便有500萬400呎。
淘大600頭，370呎左右。
將軍澳就浚瀅700頭，500呎。

如果真係一定要私樓，浚瀅有得諗。
幾年樓齡，唔使點大裝修，百零萬首期。

峻瀅造工超差

又要便，唔係太多選擇。

你個背景好雄厚？
呢度d淡友勁你n倍啦 飛機師，醫生，律師，會計師乜都有，個個都係有錢不過唔買樓之麻
不過依家深潛晒

買樓唔一定自住既
下下都要一步到位，賣身都唔掂

又多烏蠅，前面又起哂樓，仲要長實，700個唔好買李+x 啲樓啦

樓唔係一定要買嘅。。。咪租住先囉

個個都話舊樓住唔落
但事實上樓主接受唔到既樓，又棟棟都住滿晒人
唔通果啲係外星人？

你自己上網數下仲有幾多間係開400尾先啦
一月都仲有 啱啱呢波升幅全撚部加曬價

依家26歲 女朋友細5年 真係要買樓先結婚..我真係無信心佢30歲前會結到

有時啲屋企人又係難頂，仲要一齊住幾年
利申：屋企人藍黑+賭撚

睇上面comment la我指一個唔諗住生仔，打算六七十歲自殺嘅人，買樓做乜

以為25年

咪話公司錢同自己錢分開

唔係地鐵上蓋,no
冇club house, no
club house唔夠grand, no
冇商場, no
冇小店, no
唔近父母, no
唔近外父外母, 老婆 say no
冇景, no
中低層, no
那向南, no
個則唔靚, no....

500萬 邊有幾千萬

Wetland?

我可以降格去返一房
但老婆有微言
（佢成長地方千幾蚊獨立屋）

買左一定要住？
租買左個間出去當做對沖啦
一買就7m 驚你攪唔掂

咁老實我租得開心
只係我都擔心我將來
我外家住康樂園
即我老婆點都有地方住
若我同佢有咩問題
將來我都係靠自己
所以點都想買
當個back up plan 都好

你買唔買樓幾多歲自殺我無興趣理

我只係講緊 手上有充裕現金可以買樓但唔會買 又係呢句淡友金句好好笑

我都有考慮 買個細單位 真係屯門400萬d單支再算 但又俾租又供樓 我真係要日日食粥水

我覺得唔係大男人主義問題，牽涉到生活問題。想全職做媽媽，好歹都要問外家幫手畀首期，起碼買到4小蟲兩房先勉強ok叫做可以生兩個呀…
始終樓主老婆有d錢，叫佢去住荃威花園我驚佢會嫌囉……

抽左幾年啦 抽到都唔駛咁頭痕

佢有微言點解佢唔俾錢

良景村有250萬，我曾考慮過

300萬個d 依家都可以買
佢早幾年有申請公屋 我話同佢一齊唔好做野（我公司股份同糧可以轉到我家人名下） ，就有公屋就可以上

當然我真係真係唔想回歸公屋（我公屋大）

我係遲嫂

老公呀～樓主個老婆嬌生慣養，唔係我咁粗生呀嘛～叫佢住荃威花園，肯定日日畀說話樓主聽啦～

謝推介

有無睇新樓WESTLAND同OMABYTHESEA 幾十萬首期 4-5萬月入都供到

剛剛見到珀麗灣600萬兩房，應該符合你老婆要求

其實良景係方便，不過真係舊d 。但又未去到大興果d 咁舊

起碼等多1年先儲到呢份首期…

上左車先 3年後如果升左未換樓 唔升都住慣左啦，供樓當儲錢

不過都一個月前

其實唔買樓, 咪租囉 做咩一定要逼自己

將貨就價，自己冇咁既能力就降低自己既要求，鬼叫自己未有能力搵多d 咩，7百唔得既咪睇6百，一路落，我夠想住成千呎囉，你有能力買咩？成日又話要新又要有會所，冇能力既就唔好咁多要求！

係呀

笑左

有時覺得港豬已經難頂
屋企人係藍絲就好撚難頂

唔係連登仔話，係真係好多業主唔租俾老人家

呢個正常推測都係真

結婚後好多突然其來既支出好會影響你買樓
反而結婚前買無咁多顧慮
所以點都係要結婚前買

咁小首期 供都供撚死

:衰佬，中出我啊！

白表應該難啲

實呎150你住到？
2個人都略嫌細左dddd

支那樓都爆升啦 幾十萬變一千幾百萬

樓主仲要諗生小朋友既

其實一房都唔可以按受喇

我老母24歲買左幾層啦 佢31都好講

條女住康樂園又叫佢輪公屋
完全唸唔到佢點樣接受到由住幾千呎搬去百幾呎
你有老婆幹都唔用抵你俾老婆怨啦

買呢d 係for自己back up plan咋 唔會住

無錯 其實一房都唔掂

粉嶺都仲有五百零萬嘅屋苑
我覺得好過大西北
靜靜哋
規劃又唔錯
三百零四百呎

冇錢學咩人講要求

係囉 我都唔明
但樓上講咗連我都接受唔到

呢個真
幾年前我去搵樓租
有個老人家開個價高我$500/月
最後業主都係租左比我

邊有咁易上公屋
根本公屋依家好難上
即使你單親有病
帶住兩個細路
社署都好難肯幫你做恩恤安置
咪聽cctoy班友仔講

個夢幻婚禮可能洗左50萬

唔俾對自己生活有要求
咁買樓為乜？

合理
租比老人家死左係間屋就麻煩

你就想 我4百幾萬計哂稅都120萬首期

Btw 拍左五年拖 上年上車 一早同女友講定有樓先會娶佢

有錢先講到要求 冇就諗下算

可以有生活要求 但你要買唔要租

你咁大個budget 只可以揀平d

700買唔起咁5百幾 你affort到？

得既 咪買住5百幾先 2房先 住開大西北 你都知 呢個價 一定仲有得揀

如果你都係睇唔上眼既 咁你可繼續租

或者你老婆頂唔順 叫外父外母出手 搞掂

要買實買到
供到你6x歲姐

有能力咪有資格講要求囉

真係叫外父外母幫手算
依家大把人都係父母買㗎啦
香港地 冇父幹 可以買到啲咩樓啫

我同另一半都冇父幹 一樣打算先結後買
但我地對地區同其他野又冇要求

如果40先買 供到6x 搞得掂 其實已經好好

我應該成世都上唔到車

一上車就要林寶波子，Honda 不了

我老母咪咁
乜都要最好條件但又要平

其實都係

2公婆 一人一份糧 當你最一般打工仔 每人搵2皮 ，去供一個450 其實都勉強ok

但你要2公婆 家庭月入4皮去嘔出 90個首期+輕裝 既錢

就算痴屋企住 比少d家用 一個月當儲3皮 都要2年幾時間

撇除近父母，座向依d個人因素
純粹好奇想知道有咩上車盤滿足到以上要求

講出好多人既心聲
識人睇左n年樓都仲未買。預期話睇唔啱不如話荷包唔啱，無上限budget實有野買到架

呢兩日無聊睇左有講物業既 YouTuber 講屯門碼頭區，五球左右入場，環境唔差喎

啱 除非老豆有間屋可以同住
又除非你咁叻仔有方法投資回報高過買樓
又或者 本身已經打算排公屋
否則真係冇原因唔買
那怕樓價跌 總比每個月蝕過萬俾個陌生人

租樓最少每年租屋開支十幾萬
除非樓價每年都跌大於呢個數
否則點都贏

如果唔係冇錢淨。，。。

慘

可唔可以LIST OUT出黎睇下
450萬
首期45萬
稅+其他野都係20萬左右

有咩必要開支?

去到40歲, 我當你要買既700萬樓一個仙都無升亦都無掉, 當你終於儲到110-120萬左右可以9成按揭, 銀行唔知比唔比你做30年還款期, 如果做25年, 你月供起碼去到35000以上一個月, 樓主有無信心 40歲打後每個月穩定70000+收入直到65歲退休?

我係咁易9up下諗一諗要40歲打後月入穩定70000以上…香港地真係無幾多份工做到喎又好似

巴打 呢個係咩app? 好似幾好用

你要係正台北又買新樓買咁無計嫁 台灣人 都向外移緊 走晒去新北

你台北返工 搵有環狀線 重劃區 地段 有d 都係 4/5字頭一坪

當你頭前/二重/江翠北 重劃區新樓買2房 2x坪 (扣陽台 實用5百呎） 連車位 都係 3百萬多d

點計都仲係平過香港

你要700萬質素咪繼續租囉
有時唔明點解人地咁富貴
原來係唔面對現實

結婚會用左一舊錢 又由頭儲過

最慘係而家咁既經濟
都唔知買唔買好

In some extent, 公司俾租金津貼俾樓主係糖心毒藥

銀行唔係咁welcome40歲後既客，隨非做好少按揭，否則年紀愈大愈難買樓

我呢排都仲做到 30 年按喎
利申自己同另一半都 40 尾

小弟同女友30歲 最近銀行竟然做九成按揭 供嘅話真係好大壓力 女友老母出手幫 咁就應該七成就得

美聯按揭計算機

幾年前仲讀緊書浚瀅3百萬左右

邊有錢咁撚平

Bro 你450萬用120萬做首期？

如果3中先分手 係咪要跳樓

職業病覺得粒月供數有d多 所以求其禁下 呢個係根據現時利率

月入穩定70k 既人唔多亦唔少 (正常既專業人士 eo or above equivalent 果堆 40歲其實一定有)

如果得一個人供就真係要諗 所以真係睇個人情況

我單位 460萬入
92萬首期 （借8成）
經紀佣講左價 3萬
律師樓 5千
印花稅14萬4千

110萬 先岩sor

加加埋埋姐 我講得唔清楚
上年未有九成按做 不過就算有我都唔會做九成

另外裝修大概25萬

咁用綠表之後可以平買出邊資助（居屋）單位先喇
大佬你條件有限就要咁做喇
都唔知你想點

唔好喇，你買朗屏都好過良景喇，起碼近西鐵，
遲吓屯門5年起1萬個公屋單位，屯公會塞爆

你望下對面河一國一制嘅深圳咪知 拆咪賠樓賠錢囉

用租金律貼鎖住你，半賣身咁濟，轉工都多考慮

有好多貴族居屋/資助房屋（大單位）揀，富榮700尺都700萬喇

老婆無樓又點叫有錢大小姐? 叫得有錢大小姐，外父起碼幾層樓揸手，結婚送幾層比你

我諗大把人等緊ww3先再入市

緊係買左樓先結啦
抵啦
結婚好閒，求其都無所謂

利申：買左樓，但過一兩年先結

我係呢道祝一對新人 上唔到會 多謝大家

無呀 得間康樂園 唔有錢 中產 sorry 形容錯左

而家有能力既係咪都買左先啦
平咪平買 貴咪貴買
遲d環球qe 追價點追
利申：aa狗

又唔係咁講
38樓齡300尾冇黨鐵
真係好雞肋

師兄 信我你一租樓就唔會儲到錢

89年啲人走咗 拎到外國護照之後咪繼續番香港做藍屍囉
你有咗外國居留權之後 就唔駛完全撤離香港

的確 我認為 中國好 香港差
香港係靠發國難財發達
如果共狗支爆 香港就真係fat fat啦

但如果共狗真係去到2047 香港重要性係越來越低
但係一個咁好炒嘅market 支那又點會捨得俾佢死？

呎數大一倍喎師兄

如果係新樓兼地鐵上蓋加巴士總站
又會唔會係呢口價先？
一定係要取捨架啦

租咗樓更加冇首期
一萬二租屋 兩人洗費九千 家用又幾千 每個月真係得個萬鬆啲落袋

認同
但係如果勉強買38年樓 不如唔買

雖然逆按有啲鳩
但係如果你租樓到60歲就會係乜都冇
儲蓄+強姦金 vs 儲儲+強姦金+樓
咁就有錢住老人院
唔駛等多十年住老人院

所以我三十歲前勁玩又租屋
到咁上下就發力上車定落嚟

其實都啱嘅
每人選擇真係唔同 好難話邊種人生係大贏家
除咗一出世就係豪門就另計

又係要買新樓

錯，到時最低工資得１皮

４０蚊個提子包
出前一丁６蚊包
到時真係食屎

早幾年想上車
一路貴 一路細

而家反而慶幸無買
都唔知2047年點算

其實買樓太長遠
你有冇信心香港十年後比而家好

冇既話可能會一直搵機會走多過起到買樓

買層細價4M樓下，做住雙租先

多謝鼓勵 你成為了我的曙光

做joejoe

唔敢買的話，計下自己租到2047用幾多錢先

ww3 仲入嚟做咩打核戰香港樓有咩用？

呢個問題點諗通 ？

有冇諗過買樓係為咗移民

買層樓擺十年只要唔跌，都已經賺咗租

講緊一年十幾萬

如果咁諗自己會好過啲，就向呢個方向諗，你老婆仔女認同你，唔怪你就得

Exact7ly

要比息 雖然依家低過租金

呢個年紀你擔心條女或自己會唔會變心好過啦

btw 買唔到咪租先囉

依家租金幾錢？

就係條女變左心 我有下一任果陣...都係擔心同樣野

所以唔好計佢住，自己儲到幾多得幾多先老實講丫唔好話仔丫，就算女響21歲呢個年紀，大部份都未玩夠

過來人經驗
1) 即使你結婚點樣唔搞都好 你都會發現慳左落黎嘅錢就唔足以令你上到車
2) 結婚前 一定要傾好日後住屋問題 (到底租樓定買樓)
3) 唔好諗住同老爺奶奶 / 外父外母同住可以令你地儲到錢上車 同住只會令你地感情產生問題
4) 建議結婚前同住一段時間 習慣下雙方嘅生活模式

其實都幾同意 同屋企人住 一定會生活上有相處問題

但買唔到 要儲錢 真係迫住痴家住先

一租你儲唔到既 就好難甩

到你40嗰陣咪又係追唔上個樓價
到時七百萬嘅樓已變千四萬

過來人x2
好老實講句 如果2個人去到要結婚 當30歲
係咪連幾十萬儲蓄都無先⋯
屈就下 住大西北先囉 況且大西北其實唔差
1成首期都無 咁真係無辦法 怪自己理財出問題

過來人

做租租吧喇

唉，你老婆都算有錢...
我老婆係，冇錢 加 唔肯返工 加 要生仔

兩個人做嘢點會儲唔到首期
我一個人都可以一年儲20萬

點解唔肯返工？

呢個世界有人收入唔穩定，包括創緊業嘅人

咁好難一齊進行喎
我識人結婚去住第一年住劏房 第二年搬唐樓
第三年有左 第四年生b 然後同年買樓
不過人地兩公婆好捱得 又冇乜物欲 喪返工儲返黎
老婆生左就做左ftm

唉 我都絕望…
依家唯有將間公司做到好大
一個人搵百萬一年先…
我對我老婆都無乜希望
佢鐘意點就點

儲唔到錢=買唔到樓

根據多年觀察朋友，男方搬入女方屋企，係冇咁容易發生問題，女方同奶奶住一定打交，最誇張見過住左唔夠三日就執行李返娘家

我夠知 咁可以點

我依家0物慾 全部錢都用黎儲
下年夠100萬，希望仲有得揀…

咩質素？

又靚又有身材？

巴打每個月儲到幾錢?

唔好以為供個樓，生活就變得好慘
你咁去預算
係因為你廢咋

我都係咁既 case，而且老婆唔做野了

搬屋麻煩到⋯⋯明明係缺點講到變優點。

$70萬首期，再加印花稅，再加佣金，仲要裝修，點會唔駛百萬

自殺死唔去就慘

女人 = 雞
千載不變事實

你咪一樣係鴨

你打算點

$10000

唔係卓爾居就瓏門

有一百萬首期，大把2、3十年揀
不過睇樓豬似乎唔想

我target 屯門時代廣場2房 或 朗屏映御1房 500萬上下的

唔怕住遠小小，留意屯門碼頭啦
又有海景，呎價又差唔多
利申，我都睇緊屯門碼頭

你人工幾多?

連屋津大約34k左右
我自己公司

買樓前半年會加到自己50k

一個月駛24k都話冇乜物慾?

儲錢 10000
家用 3000
屋企2人伙食 6000
水電煤10000
屋租14000
你自己計

儲錢 10000
家用 3000
屋企2人伙食 6000
水電煤1000*
屋租14000
你自己計

打錯

係喎 年年加你租
你又想搬 搬又勁煩
執野都執成星期

其實我住3年都無加租

睇到水電煤10000 嚇死

其實而家借9成咁易既咩

全部你出晒？
叫你老婆返工咪儲到錢

無父幹係辛苦d

水電煤可以再慳d

所以要預多少少

小數目佢出
佢進修緊 搵緊人生目標
我都支持佢既

但唔知搵到幾時

穩定入息, 首置咪借到

要幾咁無夢想嘅人，先會再買樓當成夢想!

又係因為結婚擺埋大龍鳳搞到冇錢買樓
親戚好多都係旅行結婚埋單都係5,6萬

不過擺酒除左睇個人能力,都要睇哂2面親戚
好在同條女已經講好左唔理親戚旅行結婚算
省D錢買住個平平地單位

500令萬, 荃灣搵到兩房了
荃威, 荃中果D

你話佢屋企有錢
叫佢屋企幫下唔得咩

我直頭係以夢想做咗事業嘅人辦
但樓市日日升 對將來愈來愈恐懼 身不受己
你以為夢想係買樓 實質個夢想係想安定

琴晚同佢傾
佢話唔想屋企人幫
好似不肖女咁
話老左住返屋企有咩問題？（外家住康樂園）
點解要搞到自己咁辛苦？
我都唔係好知點答？
我只係話趁我地有能力既時候做財富保值

係嘅
我只要唔咁執著生活就過得輕鬆
我都有d迷失

問屋企人借錢都不肖
供樓當儲錢 每個月萬幾
三年後放 當佢無升跌
都儲到一舊首期再還返屋企人個本
咁諗會唔會好d

有錢人同普通人諗既野真係唔同
好似對錢冇乜所謂咁
不過第時佢兩老應該有錢留到俾佢
唔駛諗老左冇錢

夢想係買樓其實都幾悲哀
現代人係唔應該付出咁多換23百尺空間

我都係咁諗 話3年後加按就一筆過俾返佢屋企人
佢嗯嗯哦哦咁 我諗佢都要d時間去衝破心理關口

所以點解咁多人想上公屋
基本需求用2000-3000 就解決到, 可以用多d 時間俾自己做想做既野

但大家都一樣係要面對cash is trash 既問題

大家人工同財富唔增值, 住公屋只會越黎越窮, 所以公屋廢老係更應該支持攬炒!!!

我同外家關係唔錯
其實外父外母都預左呢個女做唔到d乜（雖然佢都勤力）
佢地都開心有我照顧佢個女

只係始終係外家
由我把口問佢地借錢，我都要衝破心理關口

但我依家決定下年點都開口問一問

要啦
你老婆都幾多要求
又要生仔又要追夢又唔可以問屋企借

點解咁好同埋你老婆係唔係無做野？

進修＋創業

屌 係 打緊hard mode呀

本身話今年加1000，但見有疫情所以都係唔加

3年都唔加真係良心業主

見步行步，唔好再諗買樓

究竟個老婆唔做野慘，定係老婆有做野但外父外母吸血慘

重生的只呵唔鬧既樹窿Tg grp

入grp表格:
希望大家如果想入來幫手又好，放負都好
最係可以個人會開心返

咁一定係後者 我有朋友搵50k 要分30k俾外家

見到兩個老而不死拎住啲錢寫意人生，就好不忿

咁狼死
俾我就睬佢都有味

頭先同老婆傾咗陣 好似我想追逐一層樓係錯咁 唉
好羨慕無包袱嘅人。。。

見到呢個PO既男人 你話係香港做女人幾好

係你on9喎
你老婆都無話要買樓

點解？

住緊700萬樓 住居環境都唔錯啦
1.5-1.6萬租到 不知幾過癮

1.4萬

依家佢發我脾氣唔知做乜9

租咪住咯，起碼負資產無你份

你老婆明明俾晒plan 你，
而事實d 錢係佢老豆老母，
你而家製造問題俾佢，
佢心情唔好都好合理姐

即係我順住佢 老左住康樂園 食外家老本就算 係咪

你借外家錢咪又係靠人。
講到好似有分別咁。
我無話你一定要點揀，
但你要記住同知道理一樣野，
你要靠人就無資格講自己感受同諗法。

正如老闆好惡頂，
你可以揀辭職，
但你要收佢份糧，
你咪又係死死地氣要聽佢講。

問題係我一直都無諗過會外家錢
老婆係覺得我唔駛煩惱 因為唔應該買
即使用自己錢佢都係反對

自己人窮就要忍讓下啦
老婆能力比你高咁多班預左要聽日講
如果你住康樂園你咪可以做話事果個
做得做下把位就讓下忍下另一半好快就過到一世

如果你自己夠晒錢就無問題，
你鍾意買佢吹你唔脹，
咁就係你自己話事。

但你知啦而家政治市，
你買完跌佢俾說話你聽，
你就預左啦。

即刻睇返頭post,
明明你話儲唔到首期先嘅...

無錯 到時有咩事佢就會話「都話嫁啦，搞到咁辛苦為乜？」
已有畫面

係 但頭先傾係 根本直頭唔駛努力去儲 問我煩惱乜

問題係你既錢係大家既錢
你拎大家果份錢去買野梗係要人同意
如果你私己錢有10球野買樓其實無人唔阻到你
Btw建議巴打大手入市新鴻基新樓
下個月即升5成
巴打唔洗再做老婆奴

因為佢真心唔明你煩plan,
佢心目中個plan 已經好圓滿

煩咩

無錯 我d錢就係佢有份 而佢唔駛貢獻 做女人真好

佢話依家生活咪好好 公司又上緊 問我禮拜日流流晌到煩惱做乜 講講下鬧交 我話我繼續慳錢儲錢有咩錯？ 佢話做乜要浪費人生去貢獻地產商 根本依家生活無問題

我唔評論你地兩個睇法嘅對錯，
因為觀點其實係無對錯。
而唯一你可以唔煩咁達成目標，
就係你繼續靜靜地努力儲私己同時唔可以影響你老婆嘅生活質素。
Case closed,haha
加油啦巴打

所以我上面咪屌你囉
租得1.4萬樓 質素都ok la
自找煩惱把撚咩
又唔夠錢買 買唔到咪租囉
你老婆又唔介意租樓住 係你自己係到典
香港人中樓毒太撚深

事情去到呢到 大概係咁 多謝收看

無錯 係中毒

唔係點解香港人要攬炒攬炒左先買到樓

覺得有樓威d?
講出黎比人聽型d?
司機 凱旋門呀唔該（租既）定 鳳德村 唔該 （買既）好D？

其實最重要係住屋質素姐
你都識講 你租緊個到買要700萬
我唔信你住到d 4-500萬 爛閪舊樓囉

個個想跌，因為個個都想上車

香港人最怕執輸，跌少少已經大把人沖，依個邏輯黎講，點樣跌得落

唔關威唔威事
都係驚財富無累積
老左無一大截財富養老
亦怕錯失財富升值機會
所以急於上車
同輩之間已落後

無錯 居住質素好好
無錯 4-500萬住唔到

但呢個心癮黎
我都知自己ON9
上網就係要表達自己真正感受（唯一出口）

大家請盡情屌me

我同樓主情況一樣，女家社會地位高，個人建議樓主同你老婆溝通吓先，比佢明白你想買樓都係為左同佢有一片自己既小天地。